---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Что означает «Иншаллах»?
date: 2024-10-10
description: Иншаллах означает, что любое действие, которое мусульманин хочет совершить
  в будущем, зависит от воли Аллаха.
sources:
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/416905/
  title: islamweb.net
- href: https://www.islamweb.net/en/fatwa/357538/
  title: islamweb.net
translator_id: 594830
---

Выражение «Ин шаа Аллах» (если пожелает Аллах) означает, что любое действие, которое мусульманин хочет совершить в будущем, зависит от воли Аллаха.

Произнесение слов "Ин шаа Аллах" является частью этикета ислама. Мусульманину предписано говорить "Ин шаа Аллах" всякий раз, когда он выражает желание совершить какое-либо действие в будущем.

{{ $page->verse('18:23-24..') }}

Когда человек говорит это в связи со своими будущими действиями, они могут произойти, а могут и не произойти, однако есть большая надежда, что они произойдут, если он скажет "ин шаа Аллах".

История пророка Сулаймана (Соломона) указывает на этот смысл.

{{ $page->hadith('bukhari:3424') }}

Это доказательство того, что, когда кто-то говорит "Ин шаа Аллах", скорее всего, его желание и потребность будут исполнены, однако это не обязательно происходит всегда. Если Аллах пожелает, то это будет исполнено. Следует отметить, что лишения могут быть замаскированным благословением.

{{ $page->verse('..2:216') }}
